【論述】【長文】論抗爭策略，對政權施壓，與政治授權三者在香港的應用

（首先，本文偏重理論及個人見解，但係例子同邏輯推算都儘量運用香港實地發生咗或發生緊嘅嘢，從而希望結論會相對地貼地。）

香港抗爭發展至今，我認爲基礎上仲係缺少咗幾樣嘢：
1. 羣衆仍然未完全明白各種抗爭手法/策略背後嘅原因
2. 羣衆仍未普遍理解可謂「向政權施壓」，更無論如何施壓
3. 抗爭目標出現兩極化斷層：一係好貼地但係太細（例：721元朗警甴同黑社會合作，從而衍生實質嘅「解散警隊」要求），一係好宏觀但係太大（例：爲保護香港整體福祉，從而衍生嘅「真普選」「真自治」「煲底相見」「時代革命」「香港獨立」等等宏觀但細微步驟比較難觸摸嘅終點）

由於以上三點，香港抗爭現時浮現一個問題：抗爭AI不斷諗出新嘅抗爭手段，但係由於objective唔清晰，或者未能完全link到去幾個宏觀（所以持久）嘅抗爭目標，好多時都會曇花一現，initial爆發完後，只要敵方稍爲加強警甴打壓或輿論吹「無用」風，成個抗爭手段就會自動瓦解，因爲參加抗爭嘅人根本冇根本理解過個抗爭手段其實係爲乜，係點樣施到壓。

以下我會首先用幾個例子解釋抗爭手法，及對政權施壓兩者嘅關連。

================

【抗爭手法及對政權施壓：「遊行」】

抗爭發展至今，應該唔少行得前嘅香港人已經會對「遊行」呢個手法絕望，因爲「遊行根本唔能夠對香港政權施壓」。但係其實咁諗，係因爲普遍香港人仲係對「遊行」有離地，非香港嘅詮釋：

「遊行」作爲抗爭手法點解有用？因爲「遊行」嘅目的係其實係政治威脅。
1. 用選票威脅：出現人數代表下次選舉唔會投現任政權嘅人數（非香港嘅離地幻想，因爲香港政府唔係民選）
2. 用投誠表態威脅：出現人數代表會實質支持革命團體嘅人數（部分應用到喺香港，亦即「不割席」，買飯卷，送物資，送住宿等等；或和平民衆叫囂革命口號，授權革命團體，例如「光復香港，時代革命」，「香港獨立，唯一出路」）
3. 用行動升級威脅：出現人數代表如果現任政權唔聽就會升級行動嘅人數（部分應用到喺香港，亦即「和平，deadline，升級」論，或「出師有名」論）

香港人最大問題係好多人依然腦海諗住【1】嘅詮釋，基於呢個假設，覺得「我遊行完，政府咪應該聽囉」，但係理解唔到「點解政府要聽」。當政府真係唔聽（因爲詮釋【1】嘅遊行根本對香港政府無效），好多人就會覺得迷茫，或者嬲，但係唔知點樣解決。

解決方法：將普遍香港人對「遊行」嘅詮釋變做【2】及【3】，並optimise成個抗爭手法。例子：

【2】：遊行必定不能教條主義咁自我限制做「和你非回合」，反而要變做「心理勇武」，因爲咁樣先可以「用投誠表態威脅」。
1. 任何實質支持革命嘅和你非行動（例如：買飯卷，捐星火，撐黃店，罷搭黨鐵，做家長等等）都要喺遊行中顯示出嚟。呢個唔係set一個攤位出嚟籌旗，而係遊行途中將呢啲實質目標叫出嚟。羣衆嗌「五大訴求，缺一不可」，係俾政府同外國傳媒聽；羣衆嗌「撐香港，撐黃店」「撐手足，捐星火」「打工仔，入工會」等等，係俾香港人自己聽，運用羊羣心理轉化做廣泛嘅行動。
2. 口號要貼近啲激進，因爲就算唔係你落手裝修、魔法、革命，羣衆嘅附和就係將革命「合法化legitimise」嘅最好方法。「光復香港，時代革命」「香港人，報仇」已經係好好嘅例子。之前聽到嘅「血債，血償」甚至「香港獨立，唯一出路」係未廣泛叫到嘅激進口號。

【3】：遊行必須變做升級嘅藉口，而唔係純粹「行咗就已經表咗態」嘅詮釋【1】。
1. 不妨喺遊行時期將一啲固有嘅抗爭訴求、口號進化，加插「否則阻路」，「否則罷工」，「否則裝修」，「否則放火」等等行動威脅。咁做一來係授權deadline破裂後嘅升級行動，二來係令到未行得前嘅「和你非」羣衆可以喺人多嘅掩護下心理上行前一步。
2. 遊行期間大可加插「教學」元素。記得第二次銀髮族遊行，有人突然開咪教人「抗爭物資人鏈手勢」。呢個係用行動show出嚟俾政權聽：我哋真係會行動升級，我哋宜家就係練緊兵。 同一樣邏輯應該發大嚟搞：物資手勢，點樣裝黃店apps，入工會教學，哨兵dry-run教學，set路障教學，火魔法調教教學（當然用水模擬，唔係用油），整盾牌教學，團體（假）鐵通運用訓練，等等。總之就係營造一個全人準備升級嘅環境。一來俾政府嘅實質威脅，二來俾香港人嘅心理及生理訓練。

==============

【抗爭手法及對政權施壓：「黃色經濟圈」，「裝修」，「和你shop」】

全部其實背後道理一樣，只不過係方法唔同：切斷敵方補給，營造商人投誠我方嘅機會，並慢慢建設一個由政治取態衍生嘅自給自足經濟生態。

最後呢點其實就係經濟上同政權「割席」，所以點解大公文匯係咁講「黃色經濟圈就係港獨」，就係咁解，因爲經濟割席，就係港獨實質行動嘅其中一步。記唔記得中共點樣滲透香港？就係令到香港經濟同中國經濟過分相連，直至衣食住行都完全依賴中國及親中港人，用生活以致生存挾持香港人嘅政治投誠。

但係普遍香港人參加「黃色經濟圈」，「裝修」，及「和你shop」活動時，都未必完全明白背後objectives係咁，所以一遇到挫折，就會對行動動搖，繼而停止。就算唔停止，行動亦都未必能夠optimised咁對政權施壓。以下會逐點分析：

【1. 切斷敵方補給】
1. 上市公司可以check股份有幾多真係屬於親中人士。如果只不過係少數（例如騰訊投咗資嘅Reddit）你攻擊佢其實隨時傷及無辜，或甚至自己人。
2. 零售或服務爲主嘅公司應該從「我點樣可以影響呢間公司嘅利潤」入手，而唔係公式化咁「裝修」或「和你shop」。「裝修」會係咩舖頭最有效？賣價錢高實物嘅零售，或賣裝橫賣環境嘅服務業。對付飲食業最有效係點？放蟲，爆水管，放屎，放「食物中毒」嘅謠言，放「燒賣有曱甴」嘅謠言。其它業務嘅處理方法只要用同一個出發點諗就得。
3. 直接令到企業停止營運：拉火警鐘，無端白事call警甴，入廁所用廁紙塞馬桶，員工故意下載病毒然後散佈，等等。

【2. 營造商人投誠我方嘅機會】
1. 務必搵一個「中立轉黃」或甚至「藍轉黃」嘅舖頭做示範：唔係懷疑佢係咪真心轉黃，反而係大肆宣傳佢轉黃，大肆幫襯，大肆貼黃色裝飾。用大量嘅消費羣衆做監察同挾持，強迫就算唔係真心嘅投誠都會真係投誠。
2. 商人係自私嘅動物，你用「良心」係冇可能令到敵方嘅商人加入你嘅「經濟圈」。所以請叫「黃金經濟圈」或「黃色經濟圈」，但唔係「良心經濟圈」。你要sell嘅，係「投誠可以賺錢」，而唔係「投誠我就可以訓得安樂」，因爲「中立」或親中嘅商人已經訓得好安樂。
3. 務必將「沈默的大多數」呢個concept騎劫，變爲「消費的大多數」「黃金的大多數」。

【3. 慢慢建設一個由政治取態衍生嘅自給自足經濟生態】
1. 食肆及零售只係經濟供應鏈嘅最底層，所以門面消費搞掂咁上下之後，就要開始對批發商及供應商施壓，用「賺錢」爲誘因逼其表態。
2. 社會基建以至水、電等等，係經濟自給自足嘅大佬，如果覺得太大個goal，就應該由每一區嗰啲橋呀，隧道呀，公園呀開始，務求一切社會基建都係有「黃金經濟圈」嘅影子。我記得有一個區議員話要起一個永久連儂牆，呢個係非常之好嘅諗法，甚至可以喺公衆地方實物咁整一個「黃金經濟圈」嘅店鋪目錄。總之要香港人嘅生活，起居飲食，直至衣食住行，全部都係「黃金經濟圈」優先，全部都係親香港優先。

======================

【政治授權，與如何「對準政權」施壓】

香港政權嘅權力其實由邊度嚟？好多香港人其實冇乜點諗過呢個問題，所以好多抗爭手法雖然方向正確，但係都未能對政權達到最大創傷。

1. 北京，因爲主權喺北京：法律最終解釋權，軍隊行使權（亦即合法暴力行使權），行政決策權，等等。但係呢啲都係政策上嘅權，唔係執行，而且由於北京係外來勢力，所以係政治眼中並非legitimate嘅power，所以北京要靠在港嘅各種機關legitimise「合法化」佢嘅政策。
2. 親中法官：消費香港人及外國人對香港法治嘅固有幻想，執行親中政策，將親中審判「合法化」。
3. 立法會：消費香港人及外國人對香港選舉嘅固有幻想，執行親中政策，將親中法例「合法化」。
3. 新聞處及各大親中傳媒+FB page：控制輿論，控制傳媒，繼而控制羣衆情緒，將親中理論「合法化」。
4. 警甴：當社會大多數都唔再相信現有秩序後，唯一一個落手執行政策嘅團體，將親中暴力「合法化」（解放軍及「九十慢人」除外）。
5. 稅務：支撐以上各點嘅資金來源，將親中經濟「合法化」。
6. 香港人：繼續視以上各種機關爲「香港內有合法權利」嘅機關，拘泥於「係個別親中議員有問題，而唔係成個立法會選舉有問題」「係個別親中法官有問題，而唔係成個司法可以俾北京override有問題」，爲一個designed to betray Hong Kongers嘅政府及其機關「合法化」。

今次香港抗爭冒出嘅「攬炒」理念，其實就係拒絕將呢啲實質非法嘅機關「合法化」，將每一個政府授權嘅機關逐個顛覆作爲目標嘅策略。「經濟攬炒」並唔係因爲好似某啲低學識藍屍所講嘅「嫌人富貴」而衍生出嚟，反而，我哋要「經濟攬炒」係因爲香港現有嘅經濟生態，最終就係親中機關做最大嘅受益者，而且如果你要join the game，只會因爲現有structure而變做既有利益者嘅嘍囉，而唯一能夠爬升到嘅人，就係親中嘅人。係因爲咁，所以先要「經濟攬炒」，將一個本身有利北京嘅經濟系統完全破壞，使香港人經濟上能浴火重生。

同一理念，其實應該擺係所有現有政權嘅授權機關，並由各方面嘅完全系統攬炒作爲抗爭目標，跟住先plan一個mission，一個行動出嚟。例如你幫襯黃店嘅時候，唔好認爲你只不過食餐飯，當表態，反而你要知道你做緊嘅嘢，其實就係推動完全破壞親中經濟命脈嘅一小步。

因爲只要你有呢個目標，你就會自動發現除咗幫襯黃店，其實你仲可以做好多，好多嘢。就算黃店呢個plan真係失敗，你都唔會氣餒或迷茫，因爲你已經諗到另外十個推動破壞親共經濟嘅方法。

完

高學歷廢青高質文
Push!!!!

香港獨立 唯一出路

推咗先

推！

推

先推

順便一提，抗爭日與夜集會八點結束，未嚟就快啦

巴打文推完慢慢睇

推唔到

高質巴push

大家幫手宣傳下，ig,fb,tg,Twitter 同你身邊既朋友。

[召喚] 簽名師唔該全面進場 (你地自己睇下羞唔羞恥) (2)

最新日程表出咗啦 除夕元旦都有行動呀

ip

未讀完唔好話高質

睇完可唔可以批評一下
我應該有盲點

有冇任何讀完批評？
我想知我個諗法係咪有咩問題

屌太長兒登唔會睇
一定推唔起

推高質長文

點解可以咁高汁…

一直都係定節點轉策略問題

最具體係功能組別

唔緊要啦
有一個睇已經好

高汁
高學歷巴打有冇諗過點樣可以將你啲文嘅概念講俾自己友聽
貼連儂太長未必多人睇
我覺得全港區議會都應該搞社區雜誌
除咗講下啲民生嘢
可以開一個section做文宣
可能有效傳遞到出去

我覺得仲有第【4】個詮譯方法
直接升級做全民勇武行動，進攻特定嘅政府建築物/軍火庫
71衝入立法會 714突破狗喺新城市廣場嘅防線，衝入火車站走佬 721突襲中聯辦 喺我眼中都屬於直接升級嘅行動，而且係有效帶動至少1萬人加入呢個衝突

vely go chap

push

基本上【4】係【3】嘅加速版
但係因為群眾仍然遊行途中，所以skip咗「升級之後出唔出嚟」呢個障礙

回歸二次大戰時期報章雜誌嘅mission：
唔係報時事
係文宣

想問吓廢巴
咁你對議會內抗爭有冇咩想法?
你喺篇文入面講嘅都係街頭抗爭
而議會抗爭呢樣嘢係有比較多爭議
喺議會入面抗爭算唔算向政府妥協?
算唔算承認咗政權選舉嘅合法性?
而如果咁好彩地我哋贏曬啲選舉(立法會特首)
會唔會變相要永續議會抗爭
如果唔係比親中派贏咗就大獲
而咁樣做會令香港獨立嘅目標難以達成?
因為好多人可能會收咗貨唔再作進一步行動

高學歷巴

幫手推

最後一段，其實都有人搞緊和你vote，但始終搞唔起，個人認為歸根究底而家香港多數人真正覺醒暫時只係良心覺醒，而唔係政治覺醒，所以動力只有仇恨，唔夠信念

首先你要明白：現有議會唔係合法嘅議會，唔係香港人嘅議會
咁你有兩個選擇：令佢邊做香港人嘅議會，或者破壞現有議會另立合法議會

>喺議會入面抗爭算唔算向政府妥協?
>算唔算承認咗政權選舉嘅合法性?
喺現有政權嘅議會內，當然已經係，除非你入去做嘅嘢係subversion：拉火警鍾，怪叫，call警甴，打主席，放火，整爛個投票電腦，等等一切令到成個議會攬炒嘅抗爭。
因爲唯一能夠促進「破壞政權授權」嘅「議會內抗爭」，唯有係攬炒嘅方式。
如果你入去係投票，或甚至辯論，你已經participate緊一個非法議會，令到佢「合法化」。

>而如果咁好彩地我哋贏曬啲選舉(立法會特首)
>會唔會變相要永續議會抗爭
>如果唔係比親中派贏咗就大獲
>而咁樣做會令香港獨立嘅目標難以達成?
用有利敵人嘅system贏到權力後唯一可以做嘅嘢就係用呢個權力打爛一個有利敵人嘅system然後用有利自己嘅system取代之。
立法會如是，特首亦如是。

畀我贏特首嘅話，我會立即啓動政改，一小時內於立法會內強行通過廢除功能組別以及普選特首，然後宣佈立即啓動下任特首選舉，並宣誓我會於選舉後立即離任。
中共一定會即時反對並釋法，咁我就即刻宣佈釋法無效，用《基本法》嘅高度自治宣佈《基本法》因爲唔係香港人公投出嚟，根本無效，所以人大釋法都無效。

我應該會好快被殺，但係跟住羣衆就會發動真革命。

要由仇恨+良心轉化爲政治覺悟
係要靠教育+文宣

too long already read
廢青巴高質文一推

And by 文宣 I don't mean 嗰啲就咁叫人「幾月幾號記得出嚟遊行呀！」嘅海報

我講嘅文宣係指令到香港人明白每日件事嘅政治邏輯，亦即政治教育

完全認同，但問題係而家文宣只係聚焦係警暴/暴政，內容係少字多圖爲主. 如果要人政治覺醒，文宣就要多字嘅論述，呢點同連儂牆有少少衝突

始終呢樣野必須要由根底裡改變香港人習慣，多睇書，多重視史文哲理，真係只能靠香港人自己去做，所以我先會話而家抗爭開始要進入思想抗爭嘅階段

教育要好長時間……
而且民眾有既定立場嘅話咩文宣都好難改變佢哋諗法
好似有個研究就係講呢樣
一個人有既定立場嘅話佢無論睇咩都係合理化佢嘅立場
有同佢哋想法相違背嘅佢哋都唔會相信(好似係咁?)
要點樣做佢哋先可以政治覺醒?

好簡單：洗腦
唔好唔記得，政治嘅文宣，英文叫propaganda

樓上有巴打提議每一區個區議員可以整一本「區雜誌」，講民生嘢，自然就會講嗰區嘅政治，從而推動全民政治教育。
呢個係一個歷史上唔同地方都試過方法。

Nice
推呢個

不過係連儂牆被打壓嘅情況下有啲難做到
即使利用網路eg fb ig yt tg等
前三個都有親中
要做到政府舖天蓋地嘅「與暴力割席」宣傳有難道
再加上而家速食文化嘅影響
長篇大論嘅論述啲人唔會睇
而而家正正需要長篇大論嘅宣傳
廢巴有冇解決辦法?

長篇大論其實喺速食文化嘅世代都有人睇
佢叫做「內容農場」「搞笑短片（其實成10分鐘）」「懶人包（其實只不過係point form，依然好長）」

速食其實係個包裝

岩先廢巴有講由區議員造小冊子帶動，另外其實而定集會係一個好好嘅政治教育方式，前題係演講者要有料，而且內容唔可以以情緒主導

好似之前維吾爾人集會係近期最高質嘅集會，連同帶起埋港獨思潮

推左先再討論

好文推上去多d 人睇
集思廣益

都ok詳盡，我諗香港示威者真係要明白每件事背後個objective。

都想補充一點：
其實黃色經濟圈係必需要壯大，覆蓋面要再大，甚至牽涉其他生活方面。之前都有人講過開黃絲興趣班，目標係取代工聯會呢堆組織，不過好似無左件事

其實好多和理非有好大潛能，錢、人脈、專業技能都有，不過因為負擔問題唔會勇武（罷工都應該唔會）。要諗下除左捐錢外，點樣用佢地，幫香港人既生活減少依賴中共，亦都拉攏人支持/教育其他人。

當然，黃色生活圈我希望海外港人喺自己住既城市搞，咁就可以於海外搞活動，幫助國際戰線。

巴打你個名
抄工聯會嘅黃色興趣班真係未諗過，遲啲睇下可唔可以一次過list哂工聯會啲嘢睇下有咩可以騎劫or直接抄

真好文
推

高質實用文 推

荃真社咪係一個好例子

長文真係推唔郁

借位一推
香港人。帶遮

元旦遊行：上次128全香港人都漏左樣好重既野

Push

制度內抗爭 而家所見嘅作用除資源外
只有迫使政府做不合法嘅手段去進一步削弱政府嘅合法性
例子有區議會選舉後向落選親中派派公職

工聯會每幾個月都有一本嘢講佢哋活動
應該差唔多有本新嘅

btw聽講工聯會啲導師質素參差
可唔可以籍此機會拉啲純粹想join活動嘅人過嚟
據我所知佢哋有啲樂器班同埋教人用淘寶嗰啲班
如果我哋開個班教人用光時/hktv mall

高巴 入黎議事廳一齊傾下
我地需要你！

好耐以前（10+年）參加過啲興趣班 當年真係平，同埋係好多類別，好快滿
好似係分4季課程

以前無YouTube,要學野唔係易
所以區議會拎到咁多議席，可以慢慢參詳下，搞類似工聯會啲課程，某程度上係啲社區工作，又可以請手足，不過係大工程，要慢慢搞

好文共賞